<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<strings>
	<string name="medium_everwinter">Inverno perenne</string>
	<string name="everwinter_group">Inverno perenne</string>
	<string name="scenario_medium_everwinter">Inverno perenne</string>
	<string name="scenario_medium_everwinter_subtitle">Tormenta</string>
	<string name="scenario_medium_everwinter_description">
Sopravvivi al lungo e freddo inverno.
	</string>
	<string name="scenario_medium_everwinter_context">
L'inverno sta arrivando come ogni anno. E'questo sarò un lungo inverno, durerà mezzo anno o anche più. Raccogli rifornimenti per sopravvivere.
Se ti piace molto difficile: scegli In mezzo al nulla come punto di partenza. Il legname è dall'altra parte del fiume e tutto il resto è molto lontano. Prova a trasferire il tuo campo. Ma fallo in fretta ed in modo efficiènte, perchè senza un posto in cui stare, la gente morirà congelata in inverno.
Indizio: i cani contano come popolazione animale.
</string>
	<string name="medium_everwinter_welcome_title">Ti piace vedere le persone soffrire?</string>
	<string name="medium_everwinter_welcome_description">Benvenuto nella divertenete sfida del lungo inverno.
Il paesaggio è grandioso, ma il tempo non è cosi amichevole. L'inverno dura molto a lungo, a volte più a lungo a volte arriva prima.
Più il tuo insediamento diventa grande e prosperoso, più gente proverà a distruggerlo ed uccidere i suoi abitanti. Anche nei primi anni, quindi assicurati di avere abbastanza lance!
Se ti piace, metti pollice in su nello workshop e/o scrivi un commento. Buon divertimento!
</string>

	<string name="cold_flatlands_spawn">Fredda Pianura</string>
	<string name="frozen_river_spawn">Fiume Ghiacciato</string>
	<string name="frozen_lakes_spawn">Lago Ghiacciato</string>
	<string name="ore_lake_spawn">Lago di Ferro</string>
	<string name="middle_spawn">In mezzo al nulla</string>

	<string name="milestone_mile_everw_village">Piccolo Villaggio</string>
	<string name="milestone_mile_everw_village_description">Costruisci: 10x Tenda, 3x Tenda di stoccaggio, 5x Essiccatore di pelli e raggiungi una popolazione di 25.</string>

	<string name="milestone_mile_everw_survival5w">Cinque lunghi inverni</string>
	<string name="milestone_mile_everw_survival5w_description">Sopravvivi per cinque lunghi inverni.</string>

<string name="milestone_mile_everw_steadfast">Fermamente</string>
<string name="milestone_mile_everw_steadfast_description">Costruisci: 15x Capanna, 5x Capanno di stoccaggio e raggiungi una popolazione di 50 persone e 25 animali.</string>

<string name="milestone_mile_everw_sacrificial_ceremonies">Cerimonia Sacrificale</string>
<string name="milestone_mile_everw_sacrificial_ceremonies_description">Costruisci: 25x Palo con teschio, 5x Totem, 1x Menhir. Raggiungi anche una popolazione minima di 50 animali e fornisci 50 coltelli di rame.</string>

<string name="milestone_mile_everw_pray">Ora di pregare!</string>
<string name="milestone_mile_everw_pray_description">Costruisci: 50x Palo con teschio, 3x Dolmen e 1x Cerchio di Pietre.</string>

<string name="milestone_mile_everw_mammoth_hunter">Caccia Grossa.</string>
<string name="milestone_mile_everw_mammoth_hunter_description">Caccia 75 Mammoths.</string>

<string name="milestone_mile_everw_bronze">Il Bronzo è divertente!</string>
<string name="milestone_mile_everw_bronze_description">Possiedi 50 strumenti in Bronzo di ogni tipo. (Ascia, Coltello, Piccone, Falce, Lancia, Spada)</string>

<string name="milestone_mile_everw_steel">L'acciaio è più divertente!</string>
<string name="milestone_mile_everw_steel_description">Possiedi 75 strumenti in Ferro di ogni tipo. (Ascia, Coltello, Piccone, Falce, Lancia, Spada)</string>

<string name="milestone_mile_everw_town">Bella Città!</string>
<string name="milestone_mile_everw_town_description">Costruisci: 40x Capanna in Pietra, 10x Magazzino, 5x Fabbro, 10x Statue, 1 Cairn e raggiungi una popolazione di 200 persone e 100 animali.</string>

<string name="milestone_mile_everw_oktoberfest">Tempo di festa!</string>
<string name="milestone_mile_everw_oktoberfest_description">Con inverni così lunghi si dovrebbe festeggiare l'Oktoberfest. Produci e conserva 100 unità di birra.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders20_title">Spiacevole compagnia.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders20_description">Ci sono alcuni tipi strani che stanno arrivando al tuo insediamento. Non sembrano molto amichevoli.
Ma hanno degli strumenti con loro.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders35_title">La gente vive in montagna!</string>
<string name="medium_everwinter_raiders35_description">Non li vedi. Ma io li vedo! Con i miei occhi di lupo li vedo. Bevi questo, forse li vedrai.
- Citazione dal tuo sciamano del villaggio</string>

<string name="medium_everwinter_raiders47_title">Incubo.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders47_description">L'anziano del villaggio ha dormito terribilmente. Ha avuto un brutto sogno. La gente delle montagne sta tornando.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders60_title">Bambini nella foresta.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders60_description">Kharkal ti dice che i bambini del tuo villaggio non amano più andare a cercare legna nei boschi.
Hanno paura degli stranieri che vivono lì. Solo storie di orrore infantili o vedi anche il pericolo che si nasconde nella foresta?</string>

<string name="medium_everwinter_raiders77_title">Urla nel vento.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders77_description">Il vecchio che vive ai margini del tuo villaggio dice di aver sentito qualcosa di strano quando stava raccogliendo legna.
Sembrava come se il vento stesse trasportando i suoni di una battaglia. Afferma fermamente di aver sentito ciò che ha sentito.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders90_title">Cattivo odore.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders90_description">Alcuni dei tuoi affermano che odora di insediamento e che i suoi abitanti sono in fiamme. Proteggi il tuo popolo da questo destino.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders101_title">Siamo stati individuati!</string>
<string name="medium_everwinter_raiders101_description">C'è un gruppo di persone arrabbiate in marcia verso il tuo insediamento! Tarzor li ha visti. Prepara tutto e suonare l'allarme in tempo.</string>

<string name="medium_everwinter_raiders120_title">Ehi, buono per te.</string>
<string name="medium_everwinter_raiders120_description">Stai ancora giocando? Non ne hai già avuto abbastanza di sofferenza e miseria? Oh, ti piace vederlo? Oh bene, avevamo già quell'argomento.
Hai già dato una buona valutazione nel Steam Workshop? No? Fallo il prima possibile! XD</string>

<string name="medium_everwinter_raiders140_title">Nemici avvistati!</string>
<string name="medium_everwinter_raiders140_description">Trok pensa che l'ultimo mercante abbia notato che gli hai dato solo ciondoli senza valore. Tutto ad un tratto così tante persone stanno venendo verso il villaggio.
Li puoi vedere dall'alto della montagna. I nemici con le gonne rosse stanno arrivando. Questa volta li abbiamo scoperti presto, forse la prossima volta non avremo così tanta fortuna.</string>

<string name="medium_everwinter_romans_title">I Romani sono stati avvistati.</string>
<string name="medium_everwinter_romans_description">Gli ultimi arrivati ​​nel tuo insediamento ti dicono che le forze dell'Impero Romano stanno arrivando nella zona.
Faresti meglio ad eliminare questa pattuglia prima che rivelino la tua posizione ai loro superiori.</string>

<string name="medium_everwinter_romansII_title">I (Romani) L'Impero colpisce ancora!</string>
<string name="medium_everwinter_romansII_description">Sembra che ce ne siano più dell'ultima volta.</string>

<string name="medium_everwinter_romansIII_title">Altri soldati romani avvistati!</string>
<string name="medium_everwinter_romansIII_description">Le forze dell'Impero Romano si stanno dirigendo al tuo insediamento. Preparati per una grande battaglia! Annientali o preparati ad imparare il Latino!</string>

<string name="medium_everwinter_longwinter_title">Un altro incubo.</string>
<string name="medium_everwinter_longwinter_description">L'anziano del villaggio ha dormito terribilmente. Ha fatto un sogno terribile.
Ha sognato che questo inverno sarebbe durato per sempre e avrebbe divorato molte persone e animali.</string>

<string name="medium_everwinter_longwinter2_title">Gli Dei sono arrabbiati?</string>
<string name="medium_everwinter_longwinter2_description">Molta della tua gente crede che la scarsa spiritualità e il culto dei falsi dei siano la causa del lungo inverno.
Soprattutto i più giovani credono che più totem renderanno la natura mite.</string>

<string name="medium_everwinter_longwinter3_title">Gli dei sono arrabbiati!</string>
<string name="medium_everwinter_longwinter3_description">Molti dei tuoi abitanti del villaggio sono seduti nei loro alloggi a discutere se il villaggio ha bisogno di più totem o meno.Altri semplicemente ripetono: questo tempo è maledetto. Nessuno l'ha mai provato prima. Gli dei devono essere arrabbiati!</string>

<string name="medium_everwinter_totemspring_title">Ringrazia gli Dei!</string>
<string name="medium_everwinter_totemspring_description">Gli Dei hanno mandato la primavera. La tua gente è sopravvissuta ad un lungo inverno. Ma il prossimo inverno è in arrivo.</string>

<string name="medium_everwinter_straw_earlywinter_title">Non va bene!</string>
<string name="medium_everwinter_straw_earlywinter_description">Mentre uno dei vostri uomini taglia la paglia, si nota un rapido abbassamento della temperatura. L'inverno arriverà all'inizio di quest'anno.
Non c'e' quasi mai il momento di portare il raccolto.</string>

<string name="medium_everwinter_grain_earlywinter_title">Non va bene!</string>
<string name="medium_everwinter_grain_earlywinter_description">Mentre la vostra gente sta raccogliendo il grano, si nota un massiccio abbassamento della temperatura. L'inverno arriverà all'inizio di quest'anno.</string>

<string name="medium_everwinter_berries_earlywinter_title">Calo di temperatura durante l'estate!</string>
<string name="medium_everwinter_berries_earlywinter_description">Mentre uno dei tuoi uomini sta raccogliendo una bacca matura, improvvisamente diventa insolitamente freddo. L'inverno sta arrivando!</string>

<string name="medium_everwinter_fruit_earlywinter_title">Era il frutto proibito?</string>
<string name="medium_everwinter_fruit_earlywinter_description">Proprio come uno dei tuoi uomini sta raccogliendo un frutto maturo da un albero, all'improvviso diventa sempre più freddo. Insolito per questa stagione. È imminente l'inizio dell'inverno.</string>

<string name="medium_everwinter_pulses_earlywinter_title">Gli ultimi impulsi dell'anno.</string>
<string name="medium_everwinter_pulses_earlywinter_description">Oh, no! Durante la raccolta dei legumi, improvvisamente fa molto freddo. Meglio vestire i vostri popoli caldo! L'inverno sta arrivando.</string>

<string name="medium_everwinter_nuts_earlywinter_title">Siamo impazziti?</string>
<string name="medium_everwinter_nuts_earlywinter_description">Mentre la vostra gente sta raccogliendo le noci, si nota un massiccio abbassamento della temperatura. L'inverno sta per cadere su di noi.</string>

<string name="medium_everwinter_linen_earlywinter_title">Non va bene!</string>
<string name="medium_everwinter_linen_earlywinter_description">Durante la raccolta del lino, la temperatura scende rapidamente. Per che diavolo stiamo coltivando questa roba?
Abbigliamento? L'estate è così breve che tutti noi possiamo camminare nei campi nudi e di buon umore.</string>



</strings>
